Title: Couscous
Date: 2010-12-03 10:20
Category: Plat
Inspiration: Recette familiale
Tags: Plat,Bouillon,Exotique

Préparation 30 min - Cuisson 12 h - Prix €€ - Difficulté Facile

# Ingrédients

- 2 merguez
- 1 collier de mouton
- 1 blanc de poulet
- 4 carottes
- 4 gros oignons
- 1 grosse courgette
- 3 poivrons verts
- 1 boite de concentré de tomates
- 1 boite de pois chiches
- piment en poudre
- cumin
- paprika

# Instructions

Tapissez le fond d'un fait-tout de paprika.
Ajoutez une cuiller à café de cumin.
Ajoutez du piment, selon le gout.

Épluchez et détaillez les oignons et les carottes.
Détaillez les poivrons et les courgettes.
Mettez les légumes dans le fait-tout.

Désossez et dégraissez le collier de mouton.
Piquez les merguez.
Ajoutez la viande dans le fait-tout.

Ajoutez de l'eau dans le fait-tout jusqu'à niveau + 5 cm.
Ajoutez le concentré de tomates.

Faites mijoter à feu doux, puis laissez refroidir une nuit.
Le lendemain matin, retirez la graisse figée, puis faites réchauffer.

Un peu avant de servir, prélevez 1 louche de bouillon pour y faire réchauffer les pois chiches.

Accompagnez de viande grillée et de semoule.
